{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011617",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남심리"
    },
    "text": "男心里\\n\n長台峰のふもとには村があり、保寧ダムから流れ出る小川があります。 長胎山の中には深い谷があり、その谷は南心里と言われています。 自然村としては、ガザッコル、バランメ、ペナムコル、ヤンジトゥム、テボン、タッマル、ホルエビチョッブリなどがあります。 ガザッコルは谷に位置し、バランメは地形がバランに似ていると言われています。 ペナムコルは昔は梨の木が多くあった村として知られています。 陽地トゥムは南心里の陽地側に位置する村で、胎封は昔、胎を埋めたという山の下にある村です。 この地にはかつて大きな村があり、それでこの場所に村を作ることになったそうです。 男前部里は昔、この村には男性のみが住んでいて、妻がいないため男やもめだけが住むようになりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "長台峰のふもとには何がありますか？",
            "answer": "村があります。"
        },
        {
            "question": "保寧ダムから流れ出る小川の名前は何ですか？",
            "answer": "小川の名前は分かりません。"
        },
        {
            "question": "長胎山の中にある谷の名前は何ですか？",
            "answer": "谷の名前は南心里です。"
        },
        {
            "question": "自然村として有名な場所はどこですか？",
            "answer": "ガザッコル、バランメ、ペナムコル、ヤンジトゥム、テボン、タッマル、ホルエビチョッブリなどがあります。"
        },
        {
            "question": "ガザッコル村はどこに位置していますか？",
            "answer": "ガザッコルは谷に位置しています。"
        },
        {
            "question": "バランメ村はどのような地形の村ですか？",
            "answer": "バランメは地形がバランに似ていると言われています。"
        },
        {
            "question": "ペナムコル村は何で知られていますか？",
            "answer": "ペナムコルは昔は梨の木が多くあった村として知られています。"
        },
        {
            "question": "陽地トゥム村はどこに位置していますか？",
            "answer": "陽地トゥムは南心里の陽地側に位置する村です。"
        },
        {
            "question": "胎封村はどのような由来がありますか？",
            "answer": "胎封は昔、胎を埋めたという山の下にある村です。この地にはかつて大きな村があり、それでこの場所に村を作ることになったそうです。"
        },
        {
            "question": "男前部里はどのような村ですか？",
            "answer": "男前部里は男性のみが住んでいて、妻がいないため男やもめだけが住むようになりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 242,
        "QA": 335
    }
}